安信銀聯卡八達通自動增值出錯重覆扣賬 苦主：恐有大量客戶被多扣錢

八達通自動增值近年大行其道，不少市民更利用信用卡自動增值八達通以賺取現金回贈或飛行里數，但小心提防遭「扣錯錢」！有「安信Earnmore銀聯鑽石卡」的客戶投訴，指7月30日透過信用卡為八達通自動增值一次(500元)時，信用卡系統卻顯示重覆扣賬、即是總共扣了兩次錢共1,000元(多扣了500元)，他身邊多名朋友亦有類似遭遇。他到此感到不滿，並擔心可能有大批卡主與他一樣因遇到重覆扣賬致被多扣了錢，他促請信用卡公司及八達通公司盡快公布及解釋扣錯帳的原因，監管當局亦應了解事件，以釋公眾疑慮。

《蘋果》則發現，另有部分「安信Earnmore銀聯鑽石卡」於7月31日凌晨進行八達通自動增值時，同樣錯誤地被重覆扣帳，同樣被多扣了一次增值額500元，但原因未明。
記者曾致電「安信兄弟」信用卡熱線，一名女職員承認近日有「安信Earnmore銀聯鑽石卡」反映八達通自動增值時遭重覆扣賬，但她聲稱事件與「安信」無關，而是八達通公司系統出現故障。她又估計，數天內重覆扣賬問題應會獲得解決，料客戶不會有損失。本報正向八達通公司查詢事件。

仆街啦

2% CASH BACK

8達通都有得2%回贈
係幾抵既

我諗都易搵得返出嚟嘅，本身一張卡每日最多自動增值一次，咁同日多次嘅咪即係出錯。

即係點？

hehe#dog

利伸唔係IT人，但真心唔明點解當時EPS增值機出左事就從此取消埋個服務，個人覺得背後個技術原理應該唔係D咩複雜野，但都可以搞到成鑊粥，有冇知情人士有解夢?

aavs唔會停止既
真係太方便

銀行應該揾到錢

其他信用卡冇事???